@article{lhoste_fablabs_2016,
 abstract = {Nous repla&#231;ons le mouvement de cr&#233;ation de nombreux fablabs dans une perspective socio-historique en revenant sur la gestation du mod&#232;le invent&#233; au MIT et sur sa r&#233;plication en France. Partant, nous restituons les cadres et les m&#233;thodes d&#8217;une &#233;tude de terrain conduite au moment de l&#8217;expansion des fablabs fran&#231;ais en 2013. En limitant notre enqu&#234;te aux fablabs ouverts au public, nous en distinguons deux cat&#233;gories. Nous analysons les activit&#233;s d&#8217;interm&#233;diation en leur sein ainsi que le travail d&#8217;institutionnalisation r&#233;alis&#233; par leurs fondateurs. &#192; l&#8217;aune d&#8217;une analyse compar&#233;e de ces deux types de Tiers-Lieux, nous interpr&#233;tons les fablabs comme une forme d&#8217;exp&#233;rimentation collective et distribu&#233;e de l&#8217;innovation ouverte qui doit beaucoup aux trajectoires des fondateurs et &#224; leur strat&#233;gie de &#171;&#160;soft hacking&#160;&#187; des institutions.},
 author = {Lhoste, Évelyne Françoise and Barbier, Marc},
 file = {Full Text PDF:C\:\\Users\\33062\\Zotero\\storage\\3H923VUV\Łhoste et Barbier - 2016 - FabLabs.pdf:application/pdf;Snapshot:C\:\\Users\\33062\\Zotero\\storage\\UD28ISD7\e̊vue-anthropologie-des-connaissances-2016-1-page-43.html:text/html},
 journal = {Revue d'anthropologie des connaissances},
 language = {fr},
 month = {March},
 note = {Publisher: S.A.C.},
 number = {1},
 pages = {43--69},
 title = {FabLabs. L’institutionnalisation de Tiers-Lieux du « soft hacking »},
 url = {https://www.cairn.info/revue-anthropologie-des-connaissances-2016-1-page-43.htm},
 urldate = {2020-02-26},
 volume = {Vol. 10, n° 1},
 year = {2016}
}
